%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[10pt]{report}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=0.5cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\let\oldexercice\exercice
\renewcommand{\exercice}[1]{%
  \setcounter{exercice}{#1}%
  \addtocounter{exercice}{-1}%
  \oldexercice%
}

\begin{document}
\begin{center}
Travail en autonomie --- Fonctions de référence
\end{center}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

\begin{enumerate}
\item Dans le cours :
\begin{enumerate*}
\item Recopier la définition de la page 123.
\item Recopier le tableau de variations de la page 123.
\item Coller (et légender) la courbe représentative de la fonction cube (distribuée la semaine dernière ; qui ressemble à la courbe de la définition de la page 123).
\end{enumerate*}
\item Lire et comprendre l'exercice corrigé \emph{« Application et méthode »} de la page 123 (question 2 uniquement).
\item Exercices 67 p. 135 (corrigé sur cette feuille).
\item Commencer à travailler le devoir blanc pour la semaine prochaine.
\end{enumerate}

\begin{center}
\hrule
\textsc{Corrigé}
\hrule
\end{center}

\begin{exercice}{67}
\begin{enumerate}
\item On a $-3<\sqrt{2}-2<0<\sqrt{3}<\pi$. Puisque la fonction cube est strictement croissante, elle conserve l'ordre, donc $(-3)^3<\left(\sqrt{2}-2\right)^3<0^3<\sqrt{3}^3<\pi^3$. Il suffit enfin de remarque que $0^3=0$, et donc :
$(-3)^3<\left(\sqrt{2}-2\right)^3<0<\sqrt{3}^3<\pi^3$.
\item On remarque que $-\frac{\pi^3}{8}=\left(\frac{\pi}{2}\right)^3$ ; $5\sqrt{5}=\sqrt{5}^3$ ; $8=2^3$ ;
$-\frac{27}{8}=\left(-\frac{3}{2}\right)$ ;
$-\frac{64}{125}=\left(-\frac{4}{5}\right)$.
De plus,
$-\frac{\pi}{8}<-\frac{3}{2}<-\frac{4}{5}<\sqrt{2}<2<\sqrt{5}$, et puisque la fonction cube est strictement croissante, elle conserve l'ordre, donc :
$
-\frac{\pi^3}{8}
<
-\frac{27}{8}
<
-\frac{64}{125}
<
\sqrt{2}^3
<
8
<
5\sqrt{5}
$.

\end{enumerate}
\end{exercice}


\end{document}
